鍾國斌：現時單靠獨立調查委員會亦不可能解決問題

港府引用《緊急情況規例條例》訂立《禁止蒙面規例》，並於上周六(5日)起生效，觸發全港多區爆發大規模示威衝突。自由黨黨魁鍾國斌批評禁蒙面法的反效果多過正面效果，他認為立《禁蒙面法》無大問題，可討論，但指「起碼經過長時間討論」。立法會議員田北辰表示，認同長遠要訂立《禁止蒙面規例》，但認為現時不是適當時機。

政府通過引用「緊急法」訂立《禁止蒙面規例》，40名建制派立法會議員聯署支持。鍾國斌及田北辰均未有聯署。鍾國斌出席電台節目時解釋，之前不在港所以不了解條例，未有簽署，目前他對《禁止蒙面規例》仍有保留，認為條文不清晰，有關法例只產生更多磨擦，反效果多於正面效果，指現時並非適當時間訂立法例。他認為，立《禁蒙面法》非大問題、可討論，外國亦有國家已立法，特別大部分西方民主國家都有。至於香港，他認為若經立法會立法，起碼經過長時間討論，令到市民甚至議員都可以知道如何處理。

他又提及林鄭月娥早前與市民「社區對話」，批評「見咗一次面，傾咗一陣計」，接著便使用和推出具爭議的《緊急法》和《禁蒙面法》，坦言「唔知佢（林鄭）衡量近咩嘢。」鍾國斌又指，法律是解決不到政治問題，現時單靠獨立調查委員會亦不可能解決問題，而是要處理管治問題。

田北辰則表示，認同長遠要訂立《禁止蒙面規例》，但指現時並非適當時機，他批評政府現時解決問題「手手硬，冇一手軟」，即使放軟過一下撤回修例，但時機已過。他認為政府應承諾在社會事件平息後，成立獨立調查委員會。

以為佢兩個漏簽
睇嚟係真係唔認同所以唔簽

廢后林鄭想同習帝玩鋪勁

應該要實行雙普選，由民選特首簽署特赦命令，釋放所有義士

梗係唔會平息到啦
因為五大訴求缺一不可呀

永遠都係遲到 好似撤回逃犯條例咁

你兩三個月前成立可能都有得救

[為雙10感謝祭打開序幕]呢間餐廳大家一定要試下

全球「和尼畫」
#XinniethePooh Challenge

「和尼畫」挑戰
1.畫出你心中所想的維尼圖
2.留下你想對習維尼講嘅說話
3.放上ig、fb、twitter，tag #XinniethePooh
4.tag 1-3個你想佢一齊畫維尼嘅朋友
5.被tag嘅朋友一齊畫維尼，讓愛與維尼佔領地球，推到畀習維尼本人見到

「Xinnie the Pooh」Challenge
1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on instagram, facebook and twitter with tag #Xinnie the Pooh
4. Tag up to 3 more friends to ask them draw together!
5. Those who are tagged also join to draw Xinnie the Pooh, keep drawing until Chairman Xi can see our works!!

點有可能漏呀, 係唔肯簽既姐

五大訴求，缺一不可
雙普選
銷控罪
查警暴
非暴動
撤惡法

Push

永遠唔洗幫豉油黨擔心
佢地企隊功夫一流

解散埋警隊

Noted with thanks

Mountain is rock and ocean is water